鬼滅熱襲港丨《無限列車篇》日本狂收204億 登史上最賣座電影第5位

日本爆紅動漫《鬼滅之刃》掀起熱潮，電影版《鬼滅之刃劇場版 無限列車篇》在日本及台灣上映後屢破紀錄，日本自上月16日開畫後，24天已累積204億日圓（約15.25億港元），入場觀眾突破1千500萬大關。

《鬼滅之刃劇場版 無限列車篇》繼取代2009年荷李活片《阿凡達》（Avatar）打入日本影史上最賣座的電影十大後，現時更上升成為當地電影史的最高票房第5位，將原本第5位的《哈利波特：神秘的魔法石》（203億日圓票房）、第6位的《哈爾移動城堡》（196億日圓票房）、第7位《幽靈公主》（193億日圓票房）、第8位的《跳躍大搜查線THE MOVIE2封鎖彩虹橋》（173.5億日圓票房）及第9位的《哈利波特：消失的密室》（Harry Potter and the Chamber of Secrets）（173億日圓票房）全部踢落一級，下一步將超越目前排第4位、收250.3億日圓（18.7億港元）的《你的名字。》，絕對有機會打破宮崎駿名作《千與千尋》創下達308億日圓（約22.8億港元）的史上最賣座冠軍紀錄。

《鬼滅之刃劇場版 無限列車篇》本周四在港上映，本地預售情況同樣厲害，首天場次多達4百多場，而電視動畫版可在香港黃Viu平台免費收看。另外，為《鬼滅》唱主題曲的33歲動漫歌天后LiSA，去年憑電視版主題曲《紅蓮華》首度打入《紅白歌唱大賽》，而電影版新歌《炎》近期大熱，今日有傳媒指她已落實出席今屆《紅白》，挾「鬼滅熱」連續兩年代表紅組出賽。

日本史上電影票房排行榜：
1.《千與千尋》（308億日圓）

2.《鐵達尼號》（262億日圓）

3.《魔雪奇緣》（255億日圓）

4. 《你的名字。》（250.3億日圓）

5.《鬼滅之刃劇場版 無限列車篇》（204億日圓）

6.《哈利波特：神秘的魔法石》（203億日圓）

7.《哈爾移動城堡》（196億日圓）

8. 《幽靈公主》（193億日圓）

9. 《跳躍大搜查線 THE MOVIE 2》（173.5億日圓）

10.《哈利波特：消失的密室》（173億日圓）

計左通縮?

見到D公仔都唔開胃
唔明班毒撚點解咁鐘意睇

其實套鬼滅係普通商業皇道卡通電影定有深度果種電影？

其實個票房最終幾錢入作者手？

突然暴發，爽到

應該冇乜
但書賣左成億本
個度已經發左
有幾十億日元

之後啲game同公仔再發多筆

火影海賊個類

冇興趣

日本仔啲taste真係越嚟越唔掂

咁無限中出篇呢？

av版一早有啦

唔會拖既one piece 狐忍
漫畫已完結

70%稅都幾世唔洗做

唔明點解咁多人吹奏呢種畫風
真心一般

普通電影嚟
佳作囉，冇咩深度

但係屎好多王道漫咒術迴戰正好多

依家日本你唔睇就融入唔到
好似珍奶咁，潮流同羊群效應多過真係睇部作品

頭5位都係動漫

真係幾勁

有冇計埋無限發射篇

竟然無藍精靈？

煉獄先係主角
其實無咩深度, 正常熱血番, 兄妹之情咁
不過食正covid d人被逼留係屋企追番, 同埋夠短夠速食, 所以咁高人氣

hunter一個蟻篇都好睇過佢成套鬼滅

動畫國

無限發射篇幾時會動畫化？